<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Dinas Kebudayaan Kesenian dan Penerapan</title> 
				<description>Berita Indonesia terkini terpercaya, dan terpopuler, politik, ekonomi, dan budaya</description>
				<link>http://localhost/2LOKODINASV1</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Usai Juara di Jepang, Ini Target Kevin/Marcus Selanjutnya</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/usai-juara-di-jepang-ini-target-kevinmarcus-selanjutnya</link>
						                <description>Tokyo - Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon baru saja menambah koleksi gelar juaranya di Jepang Terbuka Super Series 2017. Mereka kini mengincar hasil yang sama di turnamen berikutnya.

Kevin/Marcus keluar sebagai juara Jepang Terbuka Super Series usai mengalahkan pasangan tuan rumah Takuto Inoue/Yuki Kaneko dalam laga final yang digelar di Tokyo Metropolitan Gymnasium, Minggu (24/9), dengan skor 21-12, 21-15.

Bagi Kevin/Marcus, itu adalah gelar keempat yang mereka raih di 2017. Di awal tahun, mereka mengukir prestasi gemilang dengan menjuarai tiga turnamen beruntun yaitu All England, India Terbuka Super Series, dan Malaysia Terbuka Super Series Premier.

Namun Kevin/Marcus juga sempat mengalami penurunan. Cedera yang dialami Kevin membuat pasangan ganda putra terbaik Indonesia itu tak meraih hasil maksimal di Indonesia Terbuka Super Series Premier dan Kejuaraan Dunia 2017.

Kevin/Marcus kemudian kembali ke trek dengan mencapai final di Korea Terbuka Super Series 2017 pada pekan lalu kendati harus puas sebagai runner-up. Kevin/Marcus akhirnya kembali naik podium tertinggi di Jepang Terbuka Super Series.

Usai jadi juara di Jepang, Kevin/Marcus bersiap menghadapi turnamen berikutnya yakni Denmark Terbuka Super Series Premier (17-22 Oktober) dan Prancis Terbuka Super Series (24-29 Oktober). Mereka menargetkan hasil maksimal di kedua turnamen tersebut.

"Target kedepannya ada Denmark Open dan French Open, itu target terdekat kami," Marcus mengatakan kepada badmintonindonesia.org.

"Kalau target besar lainnya tentu masih banyak yang ingin kami raih. Yang pasti saya ingin memberikan yang baik di masa depan," Kevin menambahkan.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Paket Wisata ke Seoul Rp 5,2 Juta Siap Memanjakan Liburan Anda</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/paket-wisata-ke-seoul-rp-52-juta-siap-memanjakan-liburan-anda</link>
						                <description>Seoul, kota metropolitan yang menjadi jantung Korea Selatan telah menjadi daya tarik tersendiri bagi wisatawan mancanegara termasuk wisatawan Indonesia. Bagaimana tidak?

Semua tren mulai dari musik, busana, hingga teknologi dimiliki negara ini. Wisatawan Indonesia pun tidak mau ketinggalan untuk sesekali berkesempatan mengunjungi kota yang super modern.

"Kalau Korea kan dibagi menjadi dua bagian kan. Sudah pastikan fokus all spotnya kita ambil di Korea Selatan mulai dari Seoul, Everland, Korean Demilitarized Zone (DMZ), sampai Busan dengan kecantikannya. Pokoknya kita semuanya lengkap," kata Dian selaku Marketing Communication Panorama JTB Tours di Plenary Hall, Jakarta Convention Center, Jumat (22/9/2017).

Bagi Anda yang tidak ingin melewatkan liburan ke Korea, Anda dapat menghadiri rangkaian acara travel fair oleh maskapai Garuda Indonesia yang diadakan serentak di beberapa kota di Indonesia pada tanggal 22-24 September 2017.

Garuda Indonesia Travel Fair (GTF) Fase II yang dihelat di JCC menghadirkan berbagai macam agen travel yang menawarkan ratusan varian tiket promo dan paket wisata ke seluruh penjuru dunia.
Untuk promo paket wisata ke Seoul, Anda dapat menemukan berbagai macam varian promo yang dapat langsung membawa Anda ke Korea.

Dengan merogoh kocek Rp 5.290.000 Anda sudah dapat menikmati paket wisata selama 5 hari menyusuri kota Seoul hingga Gunung Sorak dan Everland.

Fasilitas mulai dari tiket pesawat, hotel, tour guide hingga konsumsi sudah tersedia secara lengkap sehingga pengunjung dapat dimanjakan sepenuhnya dengan keindahan kota Seoul.

Selain itu, untuk promo tiket penerbangan pesawat, GATF 2017 Fase II juga menyediakan promo spesial sebesar Rp 4.661.895 untuk tiket penerbangan pulang-pergi.

Korea menjadi destinasi wisata yang tepat untuk para pencari suasana dan tantangan baru. Maka itu, saatnya bagi Anda untuk menjadwalkan liburan Anda pergi meluncur ke negeri kimchi!
</description>
					                </item><item>
						                <title>7 Efek Buruk dari Konsumsi Obat Tidur</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/7-efek-buruk-dari-konsumsi-obat-tidur</link>
						                <description>Konsumsi obat tidur kerap dipilih bagi mereka yang mengalami kesulitan tidur atau insomnia. Mereka berpikir bahwa obat tidur mampu memberikan apa yang diinginkan, yaitu tidur dengan lelap. Namun kenyataannya, obat tidur tidak dapat mengobati kondisi tersebut, bahkan hanya memperburuk masalah saja. Di bawah ini beberapa jenis masalah terkait dengan pil tidur dan penggunaan yang terlalu berlebihan, seperti dikutip Health Me Up, Senin (11/8/2014):
1. Efek samping dari obat tidur dapat membuat orang yang meminumnya merasa lupa, merasa pusing, bingung, dan sulit untuk berpikir keesokan harinya.
2. Berlebihan dalam mengonsumsinya, akan memaksa Anda untuk meningkatkan asupannya agar Anda benar-benar tertidur. Sudah jelas, akan menimbulkan efek samping yang lebih besar.
3. Terlalu sering mengonsumsi obat tidur akan membuat Anda ketergantungan yang berkepanjangan. Tidur lelap secara alami, tampaknya hanya mimpi yang jauh dari angan, yang hanya akan membuat Anda mengalami sulit tidur dan kerap merasa cemas.
4. Jika Anda berhenti mengonsumsinya, secara perlahan tubuh akan menggigil, berkeringat, dan mual.
5. Anda harus tahu bahwa obat tidur akan memengaruhi proses dari obat jenis lainnya yang sedang Anda konsumsi. Apakah itu obat pusing, demam, dan lain-lain.
6. Kondisi akan semakin parah, saat Anda menggabungkannya dengan obat penghilang rasa sakit atau obat penenang.
7. Anda harus menyadari bahwa masalah tidur mungkin menjadi pemicu terjadinya beberapa penyakit kesehatan mental, yang mendasari terjadinya gangguan tidur. Dan obat tidak selalu menjadi pilihan yang tepat.</description>
					                </item><item>
						                <title>Pentax Q-S1 Kamera Mirorless Style Retro</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/pentax-qs1-kamera-mirorless-style-retro</link>
						                <description>Q-S1 ini menawarkan ISO sampai 12,800 dengan kecepatan shutter sampai 1/2000 detik , selain itu kamera kompak ini pun menyertakan sensor gyro untuk mengurangi efek getaran atau goyangan. Kamera kompak retro ini pun mampu merekam video FULL HD dengan kecepatan 30fps dan mendukung 8 lensa yang kompatibel dengan Q-mount.
Ada juga fungsi efek digital filter sebanyak 17 buah untuk menghasilkan efek bokeh, plus ada tambahan 21 mode adegan/scene serta mode 11 custom image. Layar LCDnya berukuran 3 inci beresolusi 460K dengan teknologi anti pantulan dan mendukung 170 derajat sudut pandang.
Sayangnya kamera ini masih belum mendukung Wi-Fi yang mulai dibutuhkan untuk kemudahan berbagai foto.
Q-S1 akan tersedia pada awal September 2014 dengan harga sekitar 500 USD untuk body saja dan 637 USD untuk kit dengan lensa 5-15mm.</description>
					                </item><item>
						                <title>Gereja Tampung Pengungsi Muslim Palestina</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/gereja-tampung-pengungsi-muslim-palestina</link>
						                <description>GAZA - Agresi Israel di Gaza meninggalkan duka mendalam bagi warga Palestina. Tidak hanya kehilangan nyawa, warga Palestina yang selamat harus tega melihat rumah mereka porak poranda dihancurkan Israel.Penduduk Palestina pun saat ini  tinggal di tempat-tempat penampungan sementara. Salah satu tempat penampungan yang ada di Gaza adalah sebuah gereja Orthodoks Yunani, Santo Porphyrius.Gereja ini menampung hampir 1.000 pengungsi Palestina yang mayoritas bergama Islam. Tidak hanya menyediakan tempat tinggal, Gereja Santo Porphyrius turut memberikan makanan, minuman, selimut, tempat duduk, mainan dan bahkan halaman belakang yang biasa digunakan bocah Palestina bermain sepak bola."Kami membuka gereja untuk menolong warga, ini sudah menjadi tugas gereja dan kami akan membantu mereka sekuat tenaga," sebut salah satu pengurus gereja, Archbishop Alexios, seperti dikutip dari Arab News, Rabu (23/7/2014)."Awalnya ada 600 warga dan sekarang sudah ribuan, kebanyakan dari mereka adalah peremupuan, anak-anak dan orang tua yang kondisinya lemah," tambah dia.Gereja Santo Porphyrius memang bukan tempat yang paling aman bagi pengungsi Palestina. Pasalnya, tidak lama setelah para pengungsi berdatangan, roket dari Israel menerjang daerah dekat gereja tersebut.Namun hal ini dapat menjadi bukti bagaimana agresi Israel tidak meruntuhkan semangat warga Palestina untuk tetap bersatu dan saling membantu tanpa memandang ras, etnis atau agama.Sekedar informasi, warga Kristen Palestina merupakan penduduk minoritas. Jumlah mereka hanya sekitar 1.400 jiwa. </description>
					                </item><item>
						                <title>Hamas Sebut PM Israel Sama seperti Hitler</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/hamas-sebut-pm-israel-sama-seperti-hitler</link>
						                <description>GAZA - Pernyataan keras disampaikan Hamas kepada Israel. Faksi garis keras Palestina ini menyamakan Perdana Menteri (PM) Israel, Benjamin Netanyahu dengan pemimpin Nazi, Adolf Hitler.Cercaan Hamas ini disampaikan oleh Juru Bicaranya Osama Hamdan. Menurut Hamdan, pernyataan ini muncul akibat  yang dilakukan Israel kepada warga Gaza, sama persis dengan pembantaian warga Yahudi oleh Hitler."PM Israel sudah kehilangan moral dia adalah cerminan dari Hitler dan tentara Nazi," sebut Hamdan, seperti dikutip dari Times of Israel, Rabu (23/7/2014)."Pasukan Israel juga berlaku sama (dengan tentara Nazi) mereka disuruh membunuh warga Palestina jika, ini sama saja dengan yang dilakukan Hitler di abad lalu," tambah dia.Pernyataan Hamdan disampaikannya bukan tanpa alasan. Setelah Israel melancarkan agresi ke Gaza, hampir 600 warga Palestina menjadi korban jiwa kekejaman Israel.Parahnya lagi, korban jiwa dari Palestina kebanyakan adalah bocah dan perempuan. Hal tersebut bertentangan dengan pernyataan PM Israel yang mengatakan, serangan ke Gaza ditujukan untuk menghancurkan Hamas.</description>
					                </item><item>
						                <title>Inggris Bela Serangan Roket Hamas</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/anggota-parlemen-inggris-bela-serangan-roket-hamas</link>
						                <description>LONDON - Seorang anggota Parlemen Inggris membela serangan roket yang dilesakkan oleh Hamas ke arah Israel. Namun pembelaannya itu diganjar dengan sanksi indisipliner terhadapnya.
Anggota Parlemen Inggris dari Partai Liberal Demokrat, David Ward, lewat akun Twitter miliknya menulis pernyataan yang membela serangan roket dari Hamas.
"The big question is - if I lived in #Gaza would I fire a rocket? - probably yes. 'Pertanyaan besar saat ini, apabila saya tinggal di #Gaza apakah saya akan menembakkan roket? mungkin saja iya'," tulis Ward dalam akun pribadinya, seperti dikutip The Guardian, Rabu (23/7/2014).
Pihak Partai Liberal Demokrat pun langsung melontarkan kecaman atas tulisan dari Ward. Juru bicara partai mengatakan bahwa pihak partainya akan menerapkan sanksi terhadap Ward.
Sementara pihak Partai Konservatif yang menguasai koalisi pemerintahan bersama Liberal Demokrat menyatakan Ward harus menarik komentarnya.
"Tidak seharusnya seorang anggota parlemen menulis tindakan yang memicu kekerasan. Tindakannya tidak bertanggung jawab," ucap pihak Konservatif.
Ini bukan pertama kalinya Ward mengecam tindakan Israel. Pada Juli 2013 lalu, Ward menyebut pihak Zionis diambang kekalahan dalam perang. Dirinya pun mempertanyakan sampai kapan negara apartheid seperti Israel bisa bertahan.</description>
					                </item><item>
						                <title>Unjuk Rasa Anti-Yahudi Dikecam Eropa</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/unjuk-rasa-antiyahudi-dikecam-eropa</link>
						                <description>PARIS - Demo anti-Yahudi yang menyeruak di dunia mendapat kecaman dari negara besar di Eropa. Kecaman tersebut datang dari Jerman, Prancis dan Italia.Melalui menteri luar negerinya, masing-masing negara mengutuk aksi unjuk rasa yang sering berujung dengan kericuhan dan tindak kekerasan."Hasutan, permusuhan, serangan terhadap orang-orang Yahudi tidak memiliki tempat di masyarakat kami,"  sebut pernyataan gabungan tiga Menlu tersebut, seperti dikutip dari DNA, Rabu (23/7/2014).Tidak bisa dipungkiri sejak agresi Israel dilancarkan, protes besar terjadi di beberapa negara. Di Prancis, unjuk rasa kelompok Pro-Palestina diakhiri pembakaran di sejumlah objek di depan toko yang dimiliki warga Yahudi.Bahkan di negara ini, akibat memanasnya kondisi di Gaza, ketegangan antara kelompok Pro-Palestina dan warga Yahudi di Prancis acap kali terjadi. Prancis sendiri merupakan negara dengan populasi warga Yahudi terbanyak di Eropa.Tidak hanya di Prancis, kondisi di Gaza pun jauh lebih buruk. Akibat pertempuran Hamas-Israel jumlah korban, khususnya dari warga sipil Palestina mencapai hampir 600 orang.</description>
					                </item><item>
						                <title>Microsoft Update Windows 8.2 Agustus?</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/microsoft-update-windows-82-pada-agustus</link>
						                <description>Kebocoran mengenai update OS Windows 8 yang kedua datang menghinggapi Microsoft. Windows 8.1 update 2 direncanakan diperbarui pada Agustus mendatang.Melalui sebuah gambar yang diklaim otentik berasal dari Rusia, informasi dari dokumen itu hampir sama dengan rumor yang beredar selama ini.Sementara itu, update untuk Threshold masih menjadi rumor dan belum diketahui kapan akan dilaksanakan. Microsoft belum mengkonfirmasi apapun terkait gambar bocornya update windows 8.1 update 2 tersebut seperti dilansir Neowin, Senin (21/7/2014).Belum diketahui seperti apa detail fitur yang dihadirkan pada Windows 8.2. Sementara Windows 9 dikabarkan memiliki tampilan antarmuka Metro baru.Selain itu, terdapat menu start baru dan aplikasi Metro dengan tampilan jendela yang disertakan dalam update tersebut. Konon, Microsoft sedang mempertimbangkan membuat versi gratis dari Windows 9.Informasi yang beredar juga menyebutkan bahwa Microsoft sedang bekerja pada Windows Cloud. Menurut WZor, ada tim di Microsoft yang bekerja pada prototype sistem operasi, di mana pengguna bisa mengunduh gratis dan menambahkan fungsionalitas melalui sistem berlangganan.</description>
					                </item><item>
						                <title>Bahaya Mendiagnosis Penyakit Lewat Internet</title>
						                <link>http://localhost/lokodinas/berita/detail/bahaya-mendiagnosis-penyakit-lewat-internet</link>
						                <description>
Apakah Anda mengunjungi "dokter Google" lebih sering dari dokter di 
klinik? Anda tidak sendiri. Dalam sebuah survei tahun lalu di Amerika 
diketahui bahwa 35 persen responden mencocokkan gejala penyakitnya di 
internet dan mendiagnosis dirinya sendiri.


Masih menurut survei 
yang dilakukan The Pew Research Center&#39;s Internet & American Life 
Project itu, sekitar 41 responden mengatakan diagnosis sendiri itu 
ternyata dikonfirmasi kebenarannya oleh dokter. 


Tetapi, sekitar 
satu dari tiga responden mengaku tidak pernah pergi ke dokter untuk 
mencari opini kedua. Malahan, 18 persen responden mengatakan bahwa upaya
mendiagnosis sendiri itu ternyata salah ketika ditanyakan ke dokter. 


Meski
survei yang melibatkan 3.000 responden itu sebenarnya dilakukan untuk 
mengetahui siapa yang mencari informasi kesehatan secara online, tetapi para profesional medis merasa khawatir dengan tren itu.


"Rata-rata
tiap orang mengunjungi empat situs lalu memutuskan ia menderita kanker 
dan akan segera meninggal. Padahal, di internet banyak informasi yang 
keliru," kata Rahul K Khare, dokter unit gawat darurat dari Northwestern
Memorial Hospital.


Menurut Khare, ia sering menemukan pasien 
yang hidupnya menjadi penuh kecemasan karena mereka merasa menderita 
penyakit berat setelah mencocokkan gejala yang dirasakannya dengan 
informasi di internet. (sumber: kompas.com)

</description>
					                </item></channel>
  	</rss>